愛爾蘭調高對WHO捐款至4倍 稱川普斷金援「站不住腳」

愛爾蘭調高對WHO捐款至4倍 稱川普斷金援「站不住腳」

〔財經頻道／綜合報導〕在川普宣佈切斷對世界衛生組織（WHO）金援後，愛爾蘭隨即表示，對WHO的捐款將增加至4倍，以示對WHO的支持，同時也指責美國的這項決定「站不住腳」。

綜合外媒報導，愛爾蘭副總理兼外交部長的科文尼（Simon Coveney）週四指出，愛爾蘭大力支持WHO在協調全球應對疫情上所做的努力，並稱許多國家都遵循聯合國的專業知識及能力來拯救生命，因此愛爾蘭今年對WHO的年度捐款，將增加至4倍達950萬歐元（約新台幣3.1億）。

對此WHO秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）亦發文表示對愛爾蘭的最大謝意，並稱「他們將共同對抗新冠病毒，創造出更健康且安全的世界」。

此前川普決定中斷對WHO的金援，考量到該組職在疫情爆發初期，未能提供來自中國的正確資訊。但科文尼批評川普的這項決定，在疫情大流行中「站不住腳」。

愛爾蘭衛生部長哈里斯（Simon Harris）也發推文表示：「任何試圖破壞WHO作業的行為是危險、不符邏輯且有害的。」

咁多國加埋都唔夠填美國果4分1啦
捐比你仲要比人屌票真係on9

講野咁似口交布

WHO做過啲咩貢獻？

站不住腳呢隻字

美國被全世界孤立

中國又成最大贏家

美國上年比4億幾，仲差緊9000萬
姐係一年5億美金

將增加至4倍達950萬歐元

4倍先950萬歐

咪繼續捐囉

大爆發完都唔識死

愛爾蘭不嬲都係EU入邊數一數二最奶共嘅發達國家 永遠唔會令小粉紅失望

SORRY, 手殘誤按下推

左膠口吻 要怪就怪WHO奶共失去威信 唔係怪最大金主囉好冇

成班左膠國

成班垃圾

拖美國後腳

俾得雞碎咁多 係度講廢話

見到標題仲諗點解咁on 9 仲畀錢WHO ,點知4倍都係950萬歐 佢係咪當WHO係乞衣

愛爾蘭最叻就係逃稅用